再多一牌子消毒藥水檢出有菌 檢獲495包懷疑附有虛假產地說明的消毒藥水

再多一種消毒藥水檢出有菌 累計118名公私院洗腎患者受感染

消毒藥水Pro-Medi Prosept（氯己定）疑受細菌污染，致瑪麗醫院53名洗腎病人感染抗藥惡菌，衞生署今日(19日)獲通報另一款名為「Kam's KS-MED」的消毒藥水亦檢出帶菌，同時再多128名公私院洗腎患者受感染。

醫管局日前公布，瑪麗醫院過去兩年共53名洗腎患者感染洋葱伯克氏菌，當中5人出現入侵性感染，追查下揭發粉紅色預先包裝消毒劑「Pro-Medi Prosept」帶菌。衞生署今日再獲醫管局通報，發現另一款消毒藥水「Kam's KS-MED」同被驗出有洋蔥伯克氏菌。

繼早前公布的53名受感染病人，醫管局亦再確認多117名及11名公院及私院洗腎患者，過去2年曾感染洋蔥伯克氏菌；累計至今共有181名病人已知受影響，介乎24至100歲，調查仍然進行中。

署方稱，「Kam's KS-MED」由金星藥行供應，含有0.05%葡萄糖酸氯己定，其標籤有「Non-medicine product」（非醫藥產品），不應用作處理傷口或破損皮膚。

署方聯同海關大角咀金星藥行抽取樣本化驗；行動中，檢獲495包懷疑附有虛假產地說明的消毒藥水，估計市值合共約990元，並拘捕一名72歲男東主，調查工作仍在進行中。

金星藥行自願從市面回收有關產品，並已設立電話熱線（2392 7537）供查詢。

署方發言人指，根據香港腎科服務感染控制指引，含0.9%氯化鈉的無菌水劑或消毒液（如0.05%氯己定的水溶配方），可用於清潔腹膜透析導管出口處；市民進行傷口護理時，應遵從醫護人員的指示。如有疑問，應尋求醫護人員的建議。

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊-會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人-食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

好那恐怖

消毒藥水驗出有菌
有害氣體對人無害

死左人啦